---
slug: lasnamae
group: linnaosad
---

## Lasnamäe

Lasnamäe on suure arengupotentsiaaliga linnaosa, mille uueks põhjapoolseks avaliku ruumi teljeks kujuneb Rahu puiestee. Rahu puiestee piirneb uute elu- ja ettevõtlusaladega, selle vahetusse lähedusse kerkib Eesti suurim haigla. Lasnamäe lõunaosa arengut mõjutab Ülemiste linnak ja lennujaama ärilinnak. Linnaosa edenemiseks on vaja arendada välja põhja-lõunasuunalised ühendused ja uued keskusealad. Viimased rikastavad monotoonset keskkonda nii ruumiliselt kui ka uute tegevusvõimaluste ja teenustega, et kohalike elanike jaoks oleks võimalik rakendada 15 minuti printsiipi. Lasnamäe rohealad on seotud rohevöönditeks, mis sisaldavad ka avaliku ruumi kihistust. Üks neist on piki klindiserva kulgev Klindipark.

**Pindala:** 27,5 km²  
**Elanike arv:** 117 954 (2019), 119 230 (2035)  
**Asustustihedus:** 4293 el/km² (2019), 4340 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 6427 (2019)  
**Õpilaste arv:** 10 076 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
